Ette tulli Karl Puusepp Kokkoralt ja  kaibas tema olla keskmisel Pühal Palla mõisa tulu ja seal  mona maja jures on  Walla wöörmünder Reinhold Stamm tütred olnud, tema on neid lubanud oma hobusega koddu wiia  ja on neid ka wiinud aga kui Reinholdi õue sanud tulnud temale selle õuest 6 wai 7 poissi wasto ja wõtnud tema hobuse kinni ja hakkanud sellele pähe peksma aga temaga olnud Josep Plum ühes ja see hakkanud neid keelma selle peale wõtnud need keelja kinni ja hakkanud ka sedda peksma tema hakkanud see peale jooksma need tulnud tagast järgi löönud temale teibaga selga ja siis peksnud nad teda ka ja tõmanud tema kassuka seljast ära ja peale selle on need see kassuk temale järgi saadnud, need peksjad kedda tema on tunnud olnud Karel Sallo, Josep Tagoma, Jaan Stamm, kes aga  teised olnud sedda peab Josep Stamm ja Gusta Roots teadma. Karl Sallu oma wöörmünder Reinhold Stamm kõrwas andis wastust Tema polle mitte Karl Puuseppa löönud waid kui tema on   kambrist wälja tulnud sõitnud kaks meest seal õues wõtnud nende hobuse suust  see peale kinni aga kaibaja on selle peale  sanist wälja karganud ja temale möda silmi lönud nii et ninast werri wälja löönud.
  Gustaw Roots andis wastuse tema polle mitte Karel Sallot peksnud on aga näinud kui Karel Sallo selle hobose  suust on kinni wõtnud ja see peale on Sallo lüia saanud ja kaibaja issi on ära jooksnud.
See peale küssis kaibaja mis perrast sa mind siis ähwardasid ütteltes:,, olleks meije sinno kurati hobuse mõisas kätte sanud siis sinna sedda ennam pollen silmaga näinud". See peale wastas Roots tema olla sedda kül üttelnud: aga see hobune olnud Mõisa tallis.
Josep Stamm: andis wastuse tema on kül essite kui nad  toast on wälja tulnud käskinud kaibaja hobose suust kinni wõtta aga kui need  riido hakkanud tunnud tema kaibajad ja läinud tuppa tagasi ja polle rohkem seda tülli näinud. 
 Mihkel Konsa andis tunnistaja tema, ei tea sest riust muud kui kaibaja olla õhtal ilma kassukatta tema sauna jurde tulnud ja külmetanud ning räkinud, et tema kassukas olla seljast ära kistud. Tema
läinud perra otsima ja saanud kassuka kätte ja toonud sedda kaebaja kätte muud tema ei tea.
 Kohtu otsus: Et Joosep Tagoma , Jaan Stamm, Gusta Linde ja Jaan Beifeld siin ei olle saab teine kord edasi tallitud.  
              pä Kohtumees:
                   Kohtumees:
                    abi
Märkus: Karel Puusepp ja Karl Sallo andsid ülles: et nemad oma wahel on ära leppinud ja maksab Puusepp 36 Rubl Sallole ja wõttab oma teise kaibuse tagasi, mis täna ees oli.
